Широковещательные блокировки

## Предпосылки

* Коллизии данных при асинхронных обменах
* Отсутствие единого места контроля за правами на объекты в гетерогенной среде

## Цель

* Избавиться от коллизий при обменах данными
* Единое место контроля за правами на объекты в гетерогенной сети

## Общий механизм

